美國一教授因稱新冠病毒為「中共病毒」被停職

美國紐約州私立的雪城大學（Syracuse University）的一名教授因把新冠病毒稱作「武漢流感」（Wuhan Flu）和「中共病毒」（Chinese Communist Party Virus）而被校方停職調查。

據雪城大學學生報《每日橘報》8月25日報道，根據部分社交媒體賬號上傳的照片顯示，雪城大學化學系教授瓊·祖別塔（Jon Zubieta）所教的化學課程提綱將新冠病毒（SARS-CoV-2）稱為「武漢流感」和「中共病毒」。

祖別塔（Jon Zubieta）所教的化學課程提綱將新冠病毒稱為「武漢流感」和「中共病毒」。(Twitter)
祖別塔（Jon Zubieta）所教的化學課程提綱將新冠病毒稱為「武漢流感」和「中共病毒」。(Twitter)
雪城大學化學系教授祖別塔Jon Zubieta。（雪城大學網站）

祖別塔此舉引發爭議，一名前雪城大學傳播學院校友在Twitter上向雪城大學呼籲處理這種「公然的種族主義」。

隨即，雪城大學官方發表聲明稱，已將一名教授停職，但並未提及這名教授的姓名。

雪城大學聲明中表示：「一名教授在他課程大綱中使用的侮辱性語言，正在破壞我們學生的學習環境，冒犯了世界各地的華人、國際人士和亞裔美國人。自新冠疫情爆發以來，他們已經經受了各種仇恨言論和行為。」

「最終，機會、包容和解決服務辦公室已對他提出指控，並展開調查。指控將根據教師手冊中規定的程序進行調查和處理。目前，這名教授已被暫停教學休行政假並被調離課堂，等待全面調查的結果。」

此外，雪城大學還在聲明中表示：「我們明確譴責種族主義和仇外心理，反對任何形式的偏執、仇恨和狹隘。」

早前，密蘇里州公立的密蘇里大學（University of Missouri）的商學院副教授普爾（Joel Poor）因為上課時聽到一名學生來自武漢時說「讓我把口罩戴上」而受到校方調查。他說，他被解除了教學職務。

武漢同中共都唔係種族 ，點種族歧視？

咁都叫種族主義
你唔好叫自己美國人丫，用經緯度代表啦撚人阻膠

又係民主黨深藍州

美國到底係咪中共架？

雪城大學本身就奶共

垃圾u

日本腦炎
德國麻疹
非洲豬瘟
香港腳

經緯度係歐洲中心主義

Tell you a joke: 美國反共(和黨)

民主黨打著民主旗號出賣人類

左膠早已經入侵美國教育界 全面滲透各大學院校 啲教授差唔多個個都係左膠 當然有少數唔係 不過因為左膠當道好少敢出聲 你上佢堂就等於比佢洗腦
你唔認同嘅話你肥硬佬
你大學上社會學堂寫論文唔肯承認有系統性種族歧視嘅話 你跟本唔會畢到業

得罪中共嘅就係岐視，其他國家命名嘅係合理

真係奶到雪雪聲

突破盲腸

一齊去聲授教育並舉報FBI 有大學懷疑收受中共利益

民主黨州不斷趕自己人去共和黨

大把病都係地方名，你間垃圾大學以後唔好用呢d名，一用就告你種族歧視

共產族

俾我係教授就去告返大學

講事實都唔撚得

屌：侵侵直頭話Chinese Virus 啦

點解唔搞侵？欺壓小人物

btw 有學生督灰

蓬佩奧權力係咪連一間小小私校被赤化都無能力制止？

關全世界華人咩事

教授講事實都唔俾

關華人同亞洲人咩事
我鬧美國等於歧視白人同美洲人

其實有民族主義有咩問題

咁討論日本腦炎非洲豬瘟都係種族歧視，發表過相關學術文章既學者全部都應該接受處分

好的，中共病毒

國家 政府 黨派 民族 地方 國族 全部閪嘢撈埋一舊
同時又彈出彈入

將武漢、中共從中國人分裂出嚟
顛覆國家政權

魔共經濟文化侵略得好嚴重

左膠一早起晒鋼啦

真係癡線

垃圾大學

咁都被你唸到

睇下間大學高層有幾多比中資搞掂咗先啦

左膠唔比

同香港果班民主黨一樣

有無方法聲援佢

時區日期間都係 點解香港係 UTC+8

之前係咪叫過Chinese KungFlu?

中共先係民族主義

支那嗰邊國家機器係咁洗腦同人講美國係武肺起源
美國人覺得食死貓唔緊要嘅咁我都冇嘢好講

人民大學家清華分校？

屌那星咁大愛咁正義又唔為支那黑人出聲

我感到憂慮的，不是香港美國的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港美國某些人手裏。

即刻制裁啦屌

左膠真係唔死都無用
抗疫又唔見幫到手
淨係識奶共批鬥人

根本美國共產黨嚟

左膠：Trump virus

民主黨不嬲幫班有錢佬 商家佬既傀儡
邊度有錢就抱邊度大腳 資本主義下既政壇奴隸

有肺炎 生於某個地方 稱呼叫武肺

但美國總統侵侵都講過”Chinese Virus”

有冇搞錯！！

係班on9先會信

歐美下一代咁就被洗腦基督教文明好危險

左膠乜撚都唔比
衰撚過共產黨
共產黨起碼知自己身有屎
左膠仲要拎住個道德光環勒索你

痴線,去到美國都冇言論自由

民主黨
My 美國

班左癌同共和黨內戰
支那又贏我登又贏